傷者頭皮被鏟起縫21針

傷者頭皮被鏟起縫21針

要聞

意外發生後，有傷者頭皮被鏟起，倒卧大堂。

【本報訊】朗豪坊通天梯案發時承載120人，驅動鏈「斷纜」後因失去向上拉力，電梯往下加速溜後，目擊者稱速度達正常的兩、三倍，導致底部乘客如骨牌倒下，多人堆叠。意外造成18人受傷，當中3人需留醫。控方昨披露有男子頭部重創，頭皮遭鏟起一片，更有女傷者需看心理醫生。

女傷者需接受心理治療

奧的斯認罪後，裁判官就判罰量刑查詢傷者傷勢，惟控方指傷者並非控告奧的斯疏忽保養的證人，故沒各人醫療報告，但據傷者的證人供詞，透露當中3名需留院傷者情況。
最嚴重的男傷者，頭頂頭皮遭鏟起需縫21針，腰背亦扭傷，手指腫脹，他留醫兩天，事後獲發一個半月病假。

另一男傷者腳面有10厘米長傷痕需縫針，小腿及手部擦傷，獲發兩個月病假。另一名女傷者，除手背及腳跟有傷痕需縫針外，更需接受物理及心理治療。因辯方求情指傷者沒永久傷勢，裁判官一度詢問需否索創傷報告，以檢視女傷者精神上有否承受長遠影響，辯方回應稱不用。

■記者伍嘉豪

相關新聞

技工「冇影」 紀錄卻顯示完成保養
要聞 7小時前

共4日例檢無人到場 朗豪坊通天梯事故 奧的斯重罰32萬
要聞 7小時前

港嬸:好感恩........

好彩係後生仔喺底到

頭皮剷起成世禿頭, 呢次有排賠